(this.webpackJsonpflashcard=this.webpackJsonpflashcard||[]).push([[0],{33:function(e){e.exports=JSON.parse('{"data":[{"subject":"OOD principle","contents":[{"front":"\ub2e8\uc77c \ucc45\uc784 \uc6d0\uce59(SRP)","back":"\ud55c \ud074\ub798\uc2a4\ub294 \ub2e8 \ud55c\uac00\uc9c0\uc758 \ubcc0\uacbd \uc774\uc720\ub9cc\uc744 \uac00\uc838\uc57c \ud55c\ub2e4."},{"front":"\uac1c\ubc29-\ud3d0\uc1c4 \uc6d0\uce59(OCP)","back":"\uc18c\ud504\ud2b8\uc6e8\uc5b4 \uac1c\uccb4(\ud074\ub798\uc2a4, \ubaa8\ub4c8, \ud568\uc218 \ub4f1)\ub294 \ud655\uc7a5\uc5d0 \ub300\ud574 \uc5f4\ub824 \uc788\uc5b4\uc57c \ud558\uace0, \uc218\uc815\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c\ub294 \ub2eb\ud600 \uc788\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4."},{"front":"\ub9ac\uc2a4\ucf54\ud504 \uce58\ud658 \uc6d0\uce59(LSP)","back":"\uc11c\ube0c\ud0c0\uc785\uc740 \uadf8\uac83\uc758 \uae30\ubc18 \ud0c0\uc785\uc73c\ub85c \uce58\ud658 \uac00\ub2a5\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. (\ud504\ub85c\uadf8\ub7a8 \uac1d\uccb4\ub294 \ud504\ub85c\uadf8\ub7a8\uc758 \uc815\ud655\uc131\uc744 \uae68\ub728\ub9ac\uc9c0 \uc54a\uc73c\uba74 \uc11c \ud558\uc704 \ud0c0\uc785\uc758 \uc778\uc2a4\ud134\uc2a4\ub85c \ubc14\uafc0 \uc218 \uc788\uc5b4\uc57c \ud55c\ub2e4."},{"front":"\uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4 \ubd84\ub9ac \uc6d0\uce59(ISP)","back":"\ud074\ub77c\uc774\uc5b8\ud2b8\uac00 \uc790\uc2e0\uc774 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc9c0 \uc54a\ub294 \uba54\uc18c\ub4dc\uc5d0 \uc758\uc874\ud558\ub3c4\ub85d \uac15\uc81c\ud574\uc11c\ub294 \uc548 \ub41c\ub2e4."},{"front":"\uc758\uc874\uad00\uacc4 \uc5ed\uc804 \uc6d0\uce59(DIP)","back":"\uc0c1\uc704 \uc218\uc900\uc758 \ubaa8\ub4c8\uc740 \ud558\uc704 \uc218\uc900\uc758 \ubaa8\ub4c8\uc5d0 \uc758\uc874\ud574\uc11c\ub294 \uc548 \ub41c\ub2e4. \ub458 \ubaa8\ub450 \ucd94\uc0c1\ud654\uc5d0 \uc758\uc874\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4. \ucd94\uc0c1\ud654\ub294 \uad6c\uccb4\uc801\uc778 \uc0ac\ud56d\uc5d0 \uc758\uc874\ud574\uc11c\ub294 \uc548 \ub41c\ub2e4. \uad6c\uccb4\uc801\uc778 \uc0ac\ud56d\uc740 \ucd94\uc0c1\ud654\uc5d0 \uc758\uc874\ud574\uc57c \ud55c\ub2e4."}]},{"subject":"OOP","contents":[{"front":"\uac00\uc2dc\uc131","back":"\ud55c \uac1d\uccb4\uac00 \ub2e4\ub978 \uac1d\uccb4\ub97c \ubcfc \uc218 \uc788\ub294 \ub2a5\ub825"},{"front":"\uac1d\uccb4(\uc778\uc2a4\ud134\uc2a4)","back":"\uc5b4\ub5a4 \uc77c\uc744 \ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ub300\uc0c1. \uc774\uac83\uc740 \uc0c1\ud0dc\uc640 \ud589\ub3d9, \uc544\uc774\ub374\ud2f0\ud2f0\uac00 \uc788\ub2e4."},{"front":"\ucd94\uc0c1 \uc5f0\uc0b0(abstract operation)","back":"\ucd94\uc0c1 \ud074\ub798\uc2a4\uc5d0\uc11c \uc5f0\uc0b0\uc744 \uc120\uc5b8\ud588\uc73c\ub098 \uad6c\ud604\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \uc5f0\uc0b0"},{"front":"\ucd94\uc0c1 \ud074\ub798\uc2a4","back":"\uac1d\uccb4\ub97c \ub9cc\ub4e4\uc9c0 \uc54a\ub294 \ud074\ub798\uc2a4."},{"front":"\ucee8\ud14c\uc774\ub108 \ud074\ub798\uc2a4","back":"\uc774\uac83\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \ub9cc\ub4e4\uc5b4\uc9c4 \uac1d\uccb4\ub294 \ub2e4\ub978 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc758 \ubaa8\uc784\uc744 \uac16\ub294\ub2e4. "},{"front":"\ucef4\ud3ec\ub10c\ud2b8","back":"\ud074\ub798\uc2a4\ub4e4\uc744 \ub17c\ub9ac\uc801\uc73c\ub85c \ubaa8\uc740 \uac83\uc73c\ub85c, \uc774\uac83\uc758 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4\ub97c \ud1b5\ud574 \uc11c\ube44\uc2a4\ub97c \uc81c\uacf5\ud55c\ub2e4."},{"front":"\ud074\ub798\uc2a4","back":"\ub3d9\uc77c\ud55c \uc18d\uc131\uacfc \uc5f0\uc0b0, \uad00\uacc4, \uc758\ubbf8\ub97c \uacf5\uc720\ud558\ub294 \uac1d\uccb4 \ubaa8\uc784\uc774\ub2e4."},{"front":"\ud0c0\uc785","back":"\uac1d\uccb4\uac00 \ucde8\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ud5c8\uc6a9 \uac12 \ubc94\uc704\uc640 \uac1d\uccb4\uc5d0 \uc791\uc6a9\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc5f0\uc0b0 \uc9d1\ud569\uc744 \uc815\uc758\ud55c \uac83."},{"front":"\ud504\ub85c\ud1a0\ucf5c(protocol)","back":"\uac1d\uccb4\uac00 \ud589\ub3d9\ud558\uace0 \ubc18\uc751\ud558\ub294 \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c, \uac1d\uccb4\uc5d0 \uc788\ub294 \uc815\uc801 \ubc0f \ub3d9\uc801 \uc678\ubd80 \ubdf0 \uc804\uccb4\ub97c \uad6c\uc131\ud55c\ub2e4. \uac1d\uccb4\uc758 \uc774\uac83\uc740 \uac1d\uccb4\uc5d0 \ud5c8\uc6a9\ub41c \ud589\ub3d9\uc5d0 \ub300\ud55c \ud3ec\uc7a5\ub41c \ubaa8\uc2b5\uc744 \uc815\uc758\ud55c\ub2e4."},{"front":"\ud569\uc131 \uad00\uacc4(composition)","back":"\uc804\uccb4/\ubd80\ubd84 \uad00\uacc4\ub85c \uc5b4\ub5a4 \uac1d\uccb4\uac00 \ud558\ub098 \ub610\ub294 \uc5ec\ub7ec \uac1d\uccb4\ub85c \uad6c\uc131\ub41c \uac83\uc73c\ub85c, \uac01 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc740 \uc804\uccb4 \uac1d\uccb4\uc758 \ubd80\ubd84 \uac1d\uccb4\ub85c \uac04\uc8fc\ub41c\ub2e4. \uc804\uccb4\uc640 \ubd80\ubd84 \uac1d\uccb4 \uac04 \uc0dd\uba85\uc8fc\uae30\uac00 \uc758\uc874\uc801"},{"front":"\ud589\uc704(behavior)","back":"\uac1d\uccb4\uac00 \ub3d9\uc791\ud558\uac70\ub098 \ubc18\uc751\ud558\ub294 \uac83\uc744 \uc758\ubbf8\ud558\uba70, \uc0c1\ud0dc\uac00 \ubcc0\ud558\uace0 \uba54\uc2dc\uc9c0\uac00 \uc804\ub2ec\ub420 \ub54c \uc77c\uc5b4\ub09c\ub2e4. \uac89\uc73c\ub85c \uc778\uc2dd\ub418\ub294 \ud14c\uc2a4\ud2b8 \uac00\ub2a5\ud55c \uac1d\uccb4 \ud2b9\uc131\uc774\ub2e4."},{"front":"precondition","back":"\uc5f0\uc0b0\uc774 \uac00\uc815\ud558\ub294 \ubd88\ubcc0 \uc870\uac74"},{"front":"postcondition","back":"\uc5f0\uc0b0\uc774 \ub9cc\uc871\ud558\ub294 \ubd88\ubcc0 \uc870\uac74"},{"front":"\ucc45\uc784","back":"\ud2b9\uc815 \ud0c0\uc785\uc774\ub098 \ud074\ub798\uc2a4\uac00 \uac19\ub294 \uacc4\uc57d \uc989, \uc758\ubb34. \uc774\uac83\uc740 \ud2b9\uc815\ud55c \ud589\ub3d9\uc744 \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \uac1d\uccb4\uc758 \uc758\ubb34\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b8\ub2e4."},{"front":"\uc9d1\ud569\uad00\uacc4(aggregation)","back":"\ud558\ub098\uc758 \uac1d\uccb4\uac00 1\uac1c \ub610\ub294 \uc5ec\ub7ec \uac1d\uccb4\ub85c \uad6c\uc131\ub3fc \uc788\ub294 \uc804\uccb4/\ubd80\ubd84 \uad00\uacc4\ub85c, \uc804\uccb4\ub97c \ub098\ud0c0\ub0b4\ub294 \uac1d\uccb4\ub294 \ubd80\ubd84 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc744 \ud3ec\ud568\ud55c\ub2e4. \uc774 \uad00\uacc4\ub294 \ub290\uc2a8\ud55c \ud3ec\ud568 \uad00\uacc4\ub85c \uc804\uccb4\uc640 \ubd80\ubd84 \uac1d\uccb4\uc758 \uc0dd\uba85 \uc8fc\uae30\ub294 \ub3c5\ub9bd\uc801\uc774\ub2e4."},{"front":"\uc804\uc774(transition)","back":"\ud55c \uc0c1\ud0dc\uc5d0\uc11c \ub2e4\ub978 \uc0c1\ud0dc\ub85c \uc774\ub3d9\ud568"},{"front":"\uc81c\uc57d(constraint)","back":"\uc758\ubbf8\uc801 \uc870\uac74\uc744 \ud45c\ud604\ud55c \uc218\uc2dd\uc73c\ub85c, \ubc18\ub4dc\uc2dc \uc9c0\ucf1c\uc838\uc57c \ud55c\ub2e4."},{"front":"guard","back":"\uc774\ubca4\ud2b8\uc5d0 \uc801\uc6a9\ud55c \ubd80\uc6b8 \uc218\uc2dd. \ub9cc\uc77c \ucc38\uc774\uba74, \uc218\uc2dd\uc740 \uc2dc\uc2a4\ud15c \uc0c1\ud0dc\uac00 \ubcc0\uacbd\ub420 \uc218 \uc788\uac8c \ud574 \uc900\ub2e4."},{"front":"\uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4(interface)","back":"\ud074\ub798\uc2a4\ub098 \uac1d\uccb4, \ucef4\ud3ec\ub10c\ud2b8, \ubcf5\ud569 \uad6c\uc870 \ub4f1\uc758 \uc678\ubd80 \ubdf0\ub85c\uc11c, \ucd94\uc0c1\ud654\ub294 \uac15\uc870\ud558\uace0 \uad6c\uc870\uc640 \ud589\ub3d9\uc758 \ub0b4\ubd80 \ubaa8\uc2b5\uc740 \uc81c\uc678\uc2dc\ud0a8\ub2e4."},{"front":"\uc774\ubca4\ud2b8(event)","back":"\uc2dc\uc2a4\ud15c \uc0c1\ud0dc\uac00 \ubcc0\ud558\ub3c4\ub85d \uc720\ubc1c\uc2dc\ud0a4\ub294 \uac83"},{"front":"\uc704\uc784(delegation)","back":"\ud55c \uac1d\uccb4\uc5d0 \uc788\ub294 \uc5f0\uc0b0\uc744 \ub2e4\ub978 \uac1d\uccb4\uac00 \ub300\uc2e0\ud574\uc11c \uc218\ud589\ud558\ub294 \ud65c\ub3d9"},{"front":"\uc5ed\ud560(role)","back":"\ud55c \ud074\ub798\uc2a4\ub098 \uac1d\uccb4\uac00 \ub2e4\ub978 \uac83\uacfc \uad00\uacc4\ub97c \uac00\uc9c8 \ub54c \ucc38\uc5ec\ud558\ub294 \ubaa9\uc801\uc774\ub098 \uc5ed\ub7c9\uc744 \ub9d0 \ud55c\ub2e4. \uac1d\uccb4\uc758 \uc774\uac83\uc740 \ud55c \uc2dc\uc810\uc5d0 \uc801\uc808\ud788 \uc798 \uc815\uc758\ub41c \uc5ec\ub7ec \ud589\ub3d9\ub4e4 \uc911 \uc120\ud0dd\ud574\uc11c \uc815\uc758\ub41c\ub2e4. \uc774\uac83\uc740 \ud2b9\uc815 \uc21c\uac04\uc5d0 \uac1d\uccb4\uac00 \uc138\uc0c1\uc5d0 \ub0b4\ubbf8\ub294 \uc5bc\uad74\uc774\ub2e4."},{"front":"\uc561\ud130(actor)","back":"\uc678\ubd80 \uc2e4\uccb4\uac00 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uacfc \uc0c1\ud638\uc791\uc6a9\ud560 \ub54c \uc5ed\ud560 \uad00\uc810\uc5d0\uc11c \uc678\ubd80 \uc2e4\uccb4\ub97c \uc815\uc758\ud55c \uac83"},{"front":"\uc544\ud0a4\ud14d\ucc98(archtecture)","back":"\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0\uc11c \ucef4\ud3ec\ub10c\ud2b8\ub4e4\uacfc \uadf8\ub4e4 \uac04 \uad00\uacc4\uc5d0 \ub300\ud55c \ub17c\ub9ac\uc801 \ubb3c\ub9ac\uc801 \uad6c\uc870\ub85c\uc11c, \uac1c\ubc1c\ud558\ub294 \ub3d9\uc548\uc5d0 \uc5ec\ub7ec \uc804\ub7b5\uacfc \uc804\uc220\uc744 \ub3d9\uc6d0\ud574 \uafb8\uc900\ud788 \uac1c\uc120\ub41c\ub2e4."},{"front":"\uc544\uc774\ub374\ud2f0\ud2f0(identity)","back":"\uc5ec\ub7ec \uac1d\uccb4 \uc911\uc5d0\uc11c \ud55c \uac1d\uccb4\ub97c \uc2dd\ubcc4\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uac1d\uccb4\uc758 \ubcf8\uc9c8"},{"front":"\uc18d\uc131(attribute)","back":"\ud074\ub798\uc2a4 \ub0b4\ubd80 \uad6c\uc870\uc758 \uc77c\ubd80\ub85c, \uc774\uac83\uc774 \ucde8\ud558\ub294 \uac12\uc5d0 \ub530\ub77c \ud074\ub798\uc2a4 \uc0c1\ud0dc\uac00 \uc815\ud574\uc9c4\ub2e4. \ud074\ub798\uc2a4\uc5d0 \uc18d\ud55c \uc774\uac83\uc744 \ubaa8\ub450 \ubaa8\uc73c\uba74 \ud074\ub798\uc2a4 \uad6c\uc870\uac00 \ub41c\ub2e4."},{"front":"\uc0c1\ud0dc","back":"\uac1d\uccb4 \ud589\ub3d9\uc774 \ub204\uc801\ub41c \uacbd\uacfc \uac12. \uac1d\uccb4\uac00 \uc874\uc7ac\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uac00\ub2a5\ud55c \uc870\uac74 \uc911 \ud558\ub098\ub85c \ub2e4\ub978 \uc870\uac74\ub4e4\uacfc\ub294 \uc815\ub7c9\uc801\uc73c\ub85c \uba85\ud655\ud788 \uad6c\ubcc4\ub428."},{"front":"\ubd88\ubcc0\uc131(invariant)","back":"\uc5b4\ub5a4 \uc870\uac74\uc5d0 \ub300\ud55c \ubd80\uc6b8 \uc218\uc2dd\uc73c\ub85c, \ucc38\uc740 \ubcf4\uc874\ub3fc\uc57c \ud55c\ub2e4."},{"front":"\uba54\uc2dc\uc9c0","back":"\ud55c \uac1d\uccb4\uc5d0\uc11c \ub2e4\ub978 \uac1d\uccb4\ub97c \uc218\ud589\ud558\ub294 \uc5f0\uc0b0. \uba54\uc2dc\uc9c0\uc640 \uba54\uc18c\ub4dc, \uc5f0\uc0b0\uc740 \ub300\uccb4\ub85c \uac19\uc740 \uc758\ubbf8\ub2e4"},{"front":"\uad6c\uccb4 \ud074\ub798\uc2a4(concrete class)","back":"\ubaa8\ub4e0 \uc5f0\uc0b0\uc774 \uc815\uc758\ub3fc \uac1d\uccb4\ub97c \uc0dd\uc131\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ud074\ub798\uc2a4"},{"front":"\uac1d\uccb4\uc9c0\ud5a5 \ubd84\ud574","back":"\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc744 \ubd80\ubd84\uc73c\ub85c \ub098\ub204\ub294 \ud504\ub85c\uc138\uc2a4\ub85c, \uac01 \ubd80\ubd84\uc740 \ubb38\uc81c \uc601\uc5ed\uc5d0\uc11c \ud074\ub798\uc2a4\ub098 \uac1d\uccb4\uc5d0 \ub300\uc751\ub41c\ub2e4."},{"front":"\uac1d\uccb4\uc9c0\ud5a5 \ubd84\uc11d","back":"\ubd84\uc11d \ubc29\ubc95\uc73c\ub85c\uc11c, \ubb38\uc81c \ub3c4\uba54\uc778 \uc5b4\ud718\uc5d0 \uc788\ub294 \ud074\ub798\uc2a4\uc640 \uac1d\uccb4\ub97c \uc870\uc0ac\ud574 \uc694\uad6c \uc0ac\ud56d\uc744 \uc791\uc131\ud55c\ub2e4"},{"front":"\uac1d\uccb4\uc9c0\ud5a5 \ud504\ub85c\uadf8\ub798\ubc0d","back":"\uc0c1\uc18d \uad00\uacc4\ub85c \ud074\ub798\uc2a4 \uacc4\uce35 \uad6c\uc870\ub97c \ud615\uc131\ud558\uace0, \ud074\ub798\uc2a4\uc5d0 \ub300\ud55c \uc778\uc2a4\ud134\uc2a4\ub294 \uac1d\uccb4\ub85c \ud45c\ud604\ud558\uba70, \uac1d\uccb4\uac00 \ubaa8\uc5ec \uc11c\ub85c \ud611\uc870 \ud558\uba70 \uc870\uc9c1\uc744 \uc774\ub8e8\uac8c \ud558\ub294 \uad6c\ud604 \ubc29\uc2dd"},{"front":"\uac1d\uccb4\uc9c0\ud5a5 \uc124\uacc4","back":"\uac1d\uccb4\uc9c0\ud5a5\uc73c\ub85c \ubd84\ud574\ud558\ub294 \ud504\ub85c\uc138\uc2a4\uc640 \uc124\uacc4 \uc911\uc778 \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc744 \ub17c\ub9ac\ubaa8\ub378\uacfc \ubb3c\ub9ac\ubaa8\ub378 \ub450 \uac00\uc9c0\ub85c \ub098\ud0c0\ub0b4\uace0, \uc815\uc801\uc774\uace0 \ub3d9>\uc801\uc778 \ubaa8\ub378\ub85c \uae30\uc220\ud558\ub294 \ud45c\uae30\ubc95\uae4c\uc9c0 \ud3ec\uad04\ud558\ub294 \ubc29\ubc95"},{"front":"\uac1d\uccb4\ubaa8\ub378 \uad6c\uc131\uc694\uc18c","back":"\uc8fc: \ucd94\uc0c1\ud654, \ucea1\uc290\ud654, \ubaa8\ub4c8\ud654, \uacc4\uce35\ud654  \ubd80: \ud0c0\uc785\ud654, \ub3d9\uc2dc\uc131, \uc601\uc18d\uc131"},{"front":"\ucd94\uc0c1\ud654","back":"\ud2b9\uc815 \uac1d\uccb4\uc758 \ud575\uc2ec \ud2b9\uc9d5\ub9cc\uc744 \ub098\ud0c0\ub0b8 \uac83\uc73c\ub85c, \ub2e4\ub978 \uc885\ub958 \uac1d\uccb4\uc640\ub294 \uad6c\ubcc4\ub418\ub294 \uc694\uc18c\uc774\uace0, \uad00\ucc30\uc790 \uad00\uc810\uc5d0\uc11c \ubcf4\uba74 \uac1c\ub150 \uacbd\uacc4\uc120\uc774 \uc0c1\ub300\uc801\uc73c\ub85c \ub69c\ub837\uc774 \ub4dc\ub7ec\ub09c\ub2e4"},{"front":"\ucea1\uc290\ud654","back":"\uad6c\uc870\uc640 \ud589\uc704\ub85c \uc774\ub904\uc9c4 \ucd94\uc0c1 \uac1c\ub150 \uc694\uc18c\ub97c \ubd84\ub958\ud558\ub294 \ud504\ub85c\uc138\uc2a4. \uc774\uac83\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud574 \ucd94\uc0c1 \uac1c\ub150\uc5d0\uc11c \uacc4\uc57d\uc5d0 \ud544\uc694\ud55c \uc778\ud130>\ud398\uc774\uc2a4 \ubd80\ubd84\uc740 \ub098\uba38\uc9c0 \uad6c\ud604 \ubd80\ubd84\uc5d0\uc11c \ubd84\ub9ac\ud55c\ub2e4."},{"front":"\ubaa8\ub4c8\uc131","back":"\uc751\uc9d1\ub3c4\ub294 \ub192\uace0 \uacb0\ud569\ub3c4\ub294 \ub0ae\uc740 \ubaa8\ub4c8\ub85c \ubd84\ud574\ub41c \uc2dc\uc2a4\ud15c\uc758 \ud504\ub85c\ud37c\ud2f0 (high cohesion, loose coupling)"},{"front":"\uacc4\uce35","back":"\ub4f1\uae09 \uc989, \uc11c\uc5f4\ub9ac \uc788\ub294 \ucd94\uc0c1 \uac1c\ub150"},{"front":"\ud0c0\uc785 \uac80\uc99d","back":"\ud074\ub798\uc2a4\uac00 \uac1d\uccb4\uc5d0\uac8c \uac15\uc81c \uc9d1\ud589\ud558\ub294 \uac83\uc73c\ub85c, \ud0c0\uc785\uc774 \ub2e4\ub978 \uac1d\uccb4 \uac04\uc5d0\ub294 \uc11c\ub85c \uad50\ud658\uc744 \uae08\uc9c0\ud558\ub4e0\uac00 \uad50\ud658\uc740 \ud558\ub354\ub77c\ub3c4 >\uc5c4\uaca9\ud788 \uc81c\ud55c\ub41c  \ubc29\uc2dd\uc73c\ub85c \ud5c8\uc6a9\ud55c\ub2e4"},{"front":"\ubcd1\ud589 \ucc98\ub9ac","back":"\ub2a5\ub3d9\uac1d\uccb4\uc640 \uc218\ub3d9\uac1d\uccb4\ub97c \uad6c\ubcc4\ud558\ub294 \ud504\ub85c\ud37c\ud2f0"},{"front":"\uc601\uc18d\uc131","back":"\uac1d\uccb4\uc5d0 \uc788\ub294 \ud504\ub85c\ud37c\ud2f0\ub85c\uc11c, \uc2dc\uac04\uc744 \ucd08\uc6d4\ud574 \uc0b4\uace0(\uc790\uc2e0\uc758 \uc0dd\uc131\uc790\uac00 \ub354 \uc774\uc0c1 \uc874\uc7ac\ud558\uc9c0 \uc54a\uc544\ub3c4 \uc0b4\uc544 \uc788\uc74c), \uacf5\uac04 \ubc94 \uc704\ub97c \ub118\uc5b4\uc11c \uc0b0\ub2e4(\uc790\uc2e0\uc774 \uc0dd\uc131\ub41c \uc8fc\uc18c \uacf5\uac04\uc73c\ub85c\ubd80\ud130 \uc774\ub3d9\ud574\ub3c4 \uc0b4\uc544 \uc788\uc74c)"}]},{"subject":"Patterns","contents":[{"front":"Abstract Factory","back":"Creational Patterns. \uad6c\uccb4\uc801\uc778 \ud074\ub798\uc2a4\ub97c \uc9c0\uc815\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \uad00\ub828\uc131\uc744 \uac19\ub294 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc758 \uc9d1\ud569\uc744 \uc0dd\uc131\ud558\uac70\ub098 \uc11c\ub85c \ub3c5\uc9d1\uc801\uc778 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc758 \uc9d1\ud569\uc744 \uc0dd\uc131\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \ud328\ud134"},{"front":"Builder","back":"Creational Patterns. \ubcf5\ud569 \uac1d\uccb4\uc758 \uc0dd\uc131 \uacfc\uc815\uacfc \ud45c\ud604 \ubc29\ubc95\uc744 \ubd84\ub9ac\ud558\uc5ec \ub3d9\uc77c\ud55c \uc0dd\uc131 \uc808\ucc28\uc5d0\uc11c \uc11c\ub85c \ub2e4\ub978 \ud45c\ud604 \uacb0\uacfc\ub97c \ub9cc\ub4e4 \uc218 \uc788\uac8c \ud558\ub294 \ud328\ud134"},{"front":"Factory Method","back":"Creational Patterns. \uac1d\uccb4\ub97c \uc0dd\uc131\ud558\ub294 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4\ub294 \ubbf8\ub9ac \uc815\uc758\ud558\ub418, \uc778\uc2a4\ud134\uc2a4\ub97c \ub9cc\ub4e4 \ud074\ub798\uc2a4\uc758 \uacb0\uc815\uc740 \uc11c\ube0c \ud074\ub798\uc2a4 \ucabd\uc5d0\uc11c \ub0b4\ub9ac\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4. \ud329\ud1a0\ub9ac \uba54\uc11c\ub4dc \ud328\ud134\uc5d0\uc11c\ub294 \ud074\ub798\uc2a4\uc758 \uc778\uc2a4\ud134\uc2a4\ub97c \ub9cc\ub4dc\ub294 \uc2dc\uc810\uc744 \uc11c\ube0c\ud074\ub798\uc2a4\ub85c \ubbf8\ub8f9\ub2c8\ub2e4. "},{"front":"Prototype","back":"Creational Patterns. \uc0dd\uc131\ud560 \uac1d\uccb4\uc758 \uc885\ub958\ub97c \uba85\uc138\ud558\ub294 \ub370\uc5d0 \uc6d0\ud615\uc774 \ub418\ub294 \uc608\uc2dc\ubb3c\uc744 \uc774\uc6a9\ud558\uace0, \uadf8 \uc6d0\ud615\uc744 \ubcf5\uc0ac\ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uac1d\uccb4\ub97c \uc0dd\uc131\ud558\ub294 \ud328\ud134"},{"front":"Singleton","back":"Creational Patterns. \uc5b4\ub5a4 \ud074\ub798\uc2a4\uc758 \uc778\uc2a4\ud134\uc2a4\ub294 \uc624\uc9c1 \ud558\ub098\uc784\uc744 \ubcf4\uc7a5\ud558\uba70, \uc774 \uc778\uc2a4\ud134\uc2a4\uc5d0 \uc811\uadfc\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc804\uc5ed\uc801\uc778 \uc811\ucd09\uc810\uc744 \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \ud328\ud134"},{"front":"Adaptor","back":"Structural Patterns. \ud074\ub798\uc2a4\uc758 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4\ub97c \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \uae30\ub300\ud558\ub294 \ub2e4\ub978 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4\ub85c \ubcc0\ud658\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc73c\ub85c, \ud638\ud658\uc131\uc774 \uc5c6\ub294 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4 \ub54c\ubb38\uc5d0 \ud568\uaed8 \ub3d9\uc791\ud560 \uc218 \uc5c6\ub294 \ud074\ub798\uc2a4\ub4e4\uc774 \ud568\uaed8 \uc791\ub3d9\ud558\ub3c4\ub85d \ud574 \uc90d\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Bridge","back":"Structural Patterns. \uad6c\ud604\ubd80\uc5d0\uc11c \ucd94\uc0c1\uce35\uc744 \ubd84\ub9ac\ud558\uc5ec \uac01\uc790 \ub3c5\ub9bd\uc801\uc73c\ub85c \ubcc0\ud615\ud560 \uc218 \uc788\uac8c \ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Composite","back":"Structural Patterns. \uac1d\uccb4\ub4e4\uc758 \uad00\uacc4\ub97c \ud2b8\ub9ac \uad6c\uc870\ub85c \uad6c\uc131\ud558\uc5ec \ubd80\ubd84-\uc804\uccb4 \uacc4\uce35\uc744 \ud45c\ud604\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc73c\ub85c, \uc0ac\uc6a9\uc790\uac00 \ub2e8\uc77c \uac1d\uccb4\uc640 \ubcf5\ud569 \uac1d\uccb4 \ubaa8\ub450 \ub3d9\uc77c\ud558\uac8c \ub2e4\ub8e8\ub3c4\ub85d \ud569\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Decorator","back":"Structural Patterns. \uc8fc\uc5b4\uc9c4 \uc0c1\ud669 \ubc0f \uc6a9\ub3c4\uc5d0 \ub530\ub77c \uc5b4\ub5a4 \uac1d\uccb4\uc5d0 \ucc45\uc784\uc744 \ub367\ubd99\uc774\ub294 \ud328\ud134\uc73c\ub85c, \uae30\ub2a5 \ud655\uc7a5\uc774 \ud544\uc694\ud560 \ub54c \uc11c\ube0c\ud074\ub798\uc2f1 \ub300\uc2e0 \uc4f8 \uc218 \uc788\ub294 \uc720\uc5f0\ud55c \ub300\uc548\uc774 \ub420 \uc218 \uc788\uc2b5\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Facade","back":"Structural Patterns. \uc11c\ube0c\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc5d0 \uc788\ub294 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4 \uc9d1\ud569\uc5d0 \ub300\ud574\uc11c \ud558\ub098\uc758 \ud1b5\ud569\ub41c \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc73c\ub85c, \uc11c\ube0c\uc2dc\uc2a4\ud15c\uc744 \uc880\ub354 \uc0ac\uc6a9\ud558\uae30 \ud3b8\ud558\uac8c \ub9cc\ub4dc\ub294 \uc0c1\uc704 \uc218\uc900\uc758 \uc778\ud130\ud398\uc774\uc2a4\ub97c \uc815\uc758\ud569\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Flyweight","back":"Structural Patterns. \ud06c\uae30\uac00 \uc791\uc740 \uac1d\uccb4\uac00 \uc5ec\ub7ec \uac1c \uc788\uc744 \ub54c, \uacf5\uc720\ub97c \ud1b5\ud574 \uc774\ub4e4\uc744 \ud6a8\uc728\uc801\uc73c\ub85c \uc9c0\uc6d0\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Proxy","back":"Structural Patterns. \uc5b4\ub5a4 \ub2e4\ub978 \uac1d\uccb4\ub85c \uc811\uadfc\ud558\ub294 \uac83\uc744 \ud1b5\uc81c\ud558\uae30 \uc704\ud574\uc11c \uadf8 \uac1d\uccb4\uc758 \ub300\ub9ac\uc790(surrogate) \ub610\ub294 \uc790\ub9ac\ucc44\uc6c0\uc790(placeholder)\ub97c \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Chain of Responsibility","back":"Behavioral Patterns. \uc694\uccad\uc744 \ucc98\ub9ac\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \uc2dc\ud68c\ub97c \ud558\ub098 \uc774\uc0c1\uc758 \uac1d\uccb4\uc5d0\uac8c \ubd80\uc5ec\ud558\uc5ec \uc694\uccad\uc744 \ubcf4\ub0b4\ub294 \uac1d\uccb4\uc640 \uadf8 \uc694\uccad\uc744 \ubc1b\ub294 \uac1d\uccb4 \uc0ac\uc774\uc758 \uacb0\ud569\uc744 \ud53c\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc694\uccad\uc744 \ubc1b\uc744 \uc218 \uc788\ub294 \uac1d\uccb4\ub97c \uc5f0\uc1c4\uc801\uc73c\ub85c \ubb36\uace0, \uc2e4\uc81c \uc694\uccad\uc744 \ucc98\ub9ac\ud560 \uac1d\uccb4\ub97c \ub9cc\ub0a0 \ub54c\uae4c\uc9c0 \uac1d\uccb4 \uace0\ub9ac\ub97c \ub530\ub77c\uc11c \uc694\uccad\uc744 \uc804\ub2ec\ud569\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Command","back":"Behavioral Patterns. \uc694\uccad\uc744 \uac1d\uccb4\uc758 \ud615\ucc44\ub85c \ucea1\uc290\ud654\ud558\uc5ec \uc11c\ub85c \uc694\uccad\uc774 \ub2e4\ub978 \uc0ac\uc6a9\uc790\uc758 \ub9e4\uac1c\ubcc0\uc218\ud654, \uc694\uccad \uc800\uc7a5 \ub610\ub294 \ub85c\uae45, \uadf8\ub9ac\uace0 \uc5f0\uc0b0\uc758 \ucde8\uc18c\ub97c \uc9c0\uc6d0\ud558\uac8c \ub9cc\ub4dc\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Interpreter","back":"Behavioral Patterns. \uc8fc\uc5b4\uc9c4 \uc5b8\uc5b4\uc5d0 \ub300\ud574, \uadf8 \uc5b8\uc5b4\uc758 \ubb38\ubc95\uc744 \uc704\ud55c \ud45c\ud604 \uc218\ub2e8\uc744 \uc815\uc758\ud558\uace0, \uc774\uc640 \uc544\uc6b8\ub7ec \uadf8 \ud45c\ud604 \uc218\ub2e8\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\uc5ec \ud574\ub2f9 \uc5b8\uc5b4\ub85c \uc791\uc131\ub41c \ubb38\uc7a5\uc744 \ud574\uc11d\ud558\ub294 \ud574\uc11d\uae30\ub97c \uc815\uc758\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Iterator","back":"Behavioral Patterns. \ub0b4\ubd80 \ud45c\ud604\ubd80\ub97c \ub178\ucd9c\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0 \uc5b4\ub5a4 \uac1d\uccb4 \uc9d1\ud569\uc5d0 \uc18d\ud55c \uc6d0\uc18c\ub4e4\uc744 \uc21c\ucc28\uc801\uc73c\ub85c \uc811\uadfc\ud560 \uc218 \uc788\ub294 \ubc29\ubc95\uc744 \uc81c\uacf5\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Mediator","back":"Behavioral Patterns. \ud55c \uc9d1\ud569\uc5d0 \uc18d\ud574\uc788\ub294 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc758 \uc0c1\ud638\uc791\uc6a9\uc744 \ucea1\uc290\ud654\ud558\ub294 \uac1d\uccb4\ub97c \uc815\uc758\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4. \uac1d\uccb4\ub4e4\uc774 \uc9c1\uc811 \uc11c\ub85c\ub97c \ucc38\uc870\ud558\uc9c0 \uc54a\ub3c4\ub85d \ud568\uc73c\ub85c\uc368 \uac1d\uccb4\ub4e4 \uc0ac\uc774\uc758 \uc18c\uacb0\ud569(loost coupling)\uc744 \ucd09\uc9c4\uc2dc\ud0a4\uba70, \uac1c\ubc1c\uc790\uac00 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc758 \uc0c1\ud638\uc791\uc6a9\uc744 \ub3c5\ub9bd\uc801\uc73c\ub85c \ub2e4\uc591\ud654\uc2dc\ud0ac \uc218 \uc788\uac8c \ub9cc\ub4ed\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Memento","back":"Behavioral Patterns. \ucea1\uc290\ud654\ub97c \uc704\ubc30\ud558\uc9c0 \uc54a\uc740 \ucc44\ub85c \uc5b4\ub5a4 \uac1d\uccb4\uc758 \ub0b4\ubd80 \uc0c1\ud0dc\ub97c \uc7a1\uc544 \ub0b4\uace0 \uc2e4\uccb4\ud654\uc2dc\ucf1c, \uc774\ud6c4\uc5d0 \ud574\ub2f9 \uac1d\uccb4\uac00 \uadf8 \uc0c1\ud0dc\ub85c \ub418\ub3cc\uc544\uc62c \uc218 \uc788\ub3c4\ub85d \ud558\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Observer","back":"Behavioral Patterns. \uac1d\uccb4\ub4e4 \uc0ac\uc774\uc5d0 \uc77c \ub300 \ub2e4\uc758 \uc758\uc874 \uad00\uacc4\ub97c \uc815\uc758\ud574 \ub450\uc5b4, \uc5b4\ub5a4 \uac1d\uccb4\uc758 \uc0c1\ud0dc\uac00 \ubcc0\ud560 \ub54c \uadf8 \uac1d\uccb4\uc758 \uc758\uc874\uc131\uc744 \uac00\uc9c4 \ub2e4\ub978 \uac1d\uccb4\ub4e4\uc774 \uadf8 \ubcc0\ud654\ub97c \ud1b5\uc9c0\ubc1b\uace0 \uc790\ub3d9\uc73c\ub85c \uac31\uc2e0\ub420 \uc218 \uc788\uac8c \ub9cc\ub4dc\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4."},{"front":"State","back":"Behavioral Patterns. \uac1d\uccb4\uc758 \ub0b4\ubd80 \uc0c1\ud0dc\uc5d0 \ub530\ub77c \uc2a4\uc2a4\ub85c \ud589\ub3d9\uc744 \ubcc0\uacbd\ud560 \uc218 \uc788\uac8c\ub054 \ud5c8\uac00\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc73c\ub85c, \uc774\ub807\uac8c \ud558\uba74 \uac1d\uccb4\ub294 \ub9c8\uce58 \uc790\uc2e0\uc758 \ud074\ub798\uc2a4\ub97c \ubc14\uafb8\ub294 \uac83\ucc98\ub7fc \ubcf4\uc785\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Strategy","back":"Behavioral Patterns. \ub3d9\uc77c \uacc4\uc5f4\uc758 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uad70\uc744 \uc815\uc758\ud558\uace0, \uac01\uac01\uc758 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc744 \ucea1\uc290\ud654\ud558\uba70, \uc774\ub4e4\uc744 \uc0c1\ud638 \uad50\ud658\uc774 \uac00\ub2a5\ud558\ub3c4\ub85d \ub9cc\ub4dc\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc744 \uc0ac\uc6a9\ud558\ub294 \uc0ac\uc6a9\uc790\uc640 \uc0c1\uad00\uc5c6\uc774 \ub3c5\ub9bd\uc801\uc73c\ub85c \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc744 \ub2e4\uc591\ud558\uac8c \ubcc0\uacbd\ud560 \uc218 \uc788\uac8c \ud569\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Template Method","back":"Behavioral Patterns. \uac1d\uccb4\uc758 \uc5f0\uc0b0\uc5d0\ub294 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc758 \ubf08\ub300\ub9cc\uc744 \uc815\uc758\ud558\uace0 \uac01 \ub2e8\uacc4\uc5d0\uc11c \uc218\ud589\ud560 \uad6c\uccb4\uc801 \ucc98\ub9ac\ub294 \uc11c\ube0c\ud074\ub798\uc2a4 \ucabd\uc73c\ub85c \ubbf8\ub8e8\ub294 \ud328\ud134\uc785\ub2c8\ub2e4. \uc54c\uace0\ub9ac\uc998\uc758 \uad6c\uc870 \uc790\uccb4\ub294 \uadf8\ub300\ub85c \ub194\ub454 \ucc44 \uc54c\uace0\ub9ac\uc998 \uac01 \ub2e8\uacc4\uc758 \ucc98\ub9ac\ub97c \uc11c\ube0c\ud074\ub798\uc2a4\uc5d0\uc11c \uc7ac\uc815\uc758\ud560 \uc218 \uc788\uac8c \ud569\ub2c8\ub2e4."},{"front":"Visitor","back":"Behavioral Patterns. \uac1d\uccb4 \uad6c\uc870\ub97c \uc774\ub8e8\ub294 \uc6d0\uc18c\uc5d0 \ub300\ud574 \uc218\ud589\ud560 \uc5f0\uc0b0\uc744 \ud45c\ud604\ud558\ub294 \ud328\ud134\uc73c\ub85c, \uc5f0\uc0b0\uc744 \uc801\uc6a9\ud560 \uc6d0\uc18c\uc758 \ud074\ub798\uc2a4\ub97c \ubcc0\uacbd\ud558\uc9c0 \uc54a\uace0\ub3c4 \uc0c8\ub85c\uc6b4 \uc5f0\uc0b0\uc744 \uc815\uc758\ud560 \uc218 \uc788\uac8c \ud569\ub2c8\ub2e4."}]},{"subject":"lang","contents":[{"front":"UCHAR_MAX","back":"255"},{"front":"USHRT_MAX","back":"65535"},{"front":"UINT_MAX","back":"4294967295"}]},{"subject":"linux shortcuts","contents":[{"front":"C-a / C-e","back":"beginning/end-of-line"},{"front":"C-f / C-b","back":"forward/backward-char"},{"front":"M-f / M-b","back":"forward/backword-word"},{"front":"C-l","back":"clear-screen"},{"front":"C-p / C-n","back":"previous/next-history"},{"front":"C-r","back":"reverse-search-history"},{"front":"C-d","back":"delete-char"},{"front":"C-h","back":"backward-delete-char"},{"front":"C-k","back":"kill-line"},{"front":"C-u","back":"unix-line-discard"},{"front":"C-w","back":"unix-word-rubout"},{"front":"C-y","back":"yank"},{"front":"M-y","back":"yank-pop"},{"front":"C-_","back":"undo"},{"front":"C-g","back":"abort"}]},{"subject":"Regular Expression","contents":[{"front":"metacharacter BRE vs ERE","back":"\\\\{, \\\\?, \\\\+, \\\\|, \\\\(\\\\)"},{"front":"command BRE vs ERE","back":"BRE(grep, sed, vi(almost)), ERE(less, awk)"},{"front":"*, \\\\?, \\\\+","back":"* = {0,}, \\\\? = {0, 1}, \\\\+ = {1,}"},{"front":"metacharacter BRE vs GLOB","back":".* = *, . = ?"}]},{"subject":"Refactoring","contents":[{"front":"basic","back":"Extract Function, Inline Function, Extract Variable, Inline Variable, Change Function Declaration, Encapsulate Variable, Rename Variable, Introduce Parameter Object, Combine Functions into Class, Combine Functions into Transform, Split Phase, "},{"front":"encapsulation","back":"encapsulate Record, Encapsulate Collection, Replace Primitive with Object, Replace Temp with Query, Extract Class, Inline Class, Hide Delegate, Remove Middle Man, Substitute Algorithm"},{"front":"moving-features","back":"Move Function, Move Field, Move Statements into Function, Move Statements to Callers, Replace Inline Code with Function Call, Slide Statements, Split Loop, Replace Loop with Pipeline, Remove Dead Code"},{"front":"organizing-data","back":"Split Variable, Rename Field, Replace Derived Variable with Query, Change Reference to Value, Change Value to Reference, Replace Magic Literal"},{"front":"simplify-conditional-logic","back":"Decompose Conditional, Consolidate Conditional Expression, Replace Nested Conditional with Guard Clauses, Replace Conditional with Polymorphism, Introduce Special Case, Introduce Assertion, Replace Control Flag with Break"},{"front":"refactoring-apis","back":"Separate Query from Modifier, Parametrize Function, Remove Flag Argument, Preserve Whole Object, Replace Parameter with Query, Replace Query with Parameter, Remove Setting Method, Replace Constructor with Factory Function, Replace Function with Command, Replace Command with Function, Return Modified Value, Replace Error Code with Exception, Replace Exception with Precheck"},{"front":"dealing-with-inheritance","back":"Pull Up Method, Pull Up Field, Pull Up Constructor Body, Push Down Method, Push Down Field, Replace Type Code with Subclasses, Remove Subclass, Extract Superclass, Collapse Hierarchy, Replace Subclass with Delegate, Replace Superclass with Delegate"}]}]}')},42:function(e,t,a){},60:function(e,t,a){e.exports=a(70)},70:function(e,t,a){"use strict";a.r(t);var n=a(0),r=a.n(n),c=a(14),o=a.n(c),i=a(10),l=a(101),s=a(103),u=a(93),b=a(94),f=a(24);function h(){return r.a.createElement(u.a,{position:"static",style:{height:"100%"}},r.a.createElement(b.a,null,r.a.createElement(f.a,{variant:"h4"},"FlashCard")))}var k,d=a(48),m=a(96);!function(e){e[e.NONE=0]="NONE",e[e.SHUFFLE=1]="SHUFFLE",e[e.SHUFFLE_REVERSE=2]="SHUFFLE_REVERSE"}(k||(k={}));var p=k,E=a(104),v=a(107),g=a(95),C=a(106),S=a(109);function R(e){var t=e.method,a=e.setMethod;return r.a.createElement(C.a,{component:"fieldset"},r.a.createElement(S.a,{component:"legend"},"Study Type"),r.a.createElement(v.a,{"aria-label":"gender",name:"gender1",value:p[t],onChange:function(e){var t=p[e.target.value];a(t)}},r.a.createElement(g.a,{value:p[p.SHUFFLE],control:r.a.createElement(E.a,null),label:"Shuffle"}),r.a.createElement(g.a,{value:p[p.SHUFFLE_REVERSE],control:r.a.createElement(E.a,null),label:"Shuffle Reverse"})))}var y=a(17),P=a(105);function F(e){var t=e.sources,a=e.setSources,n=function(e){var n=t.map((function(t){return Object(y.a)(Object(y.a)({},t),{},{checked:t.label===e.target.name?e.target.checked:t.checked})}));a(n)};return r.a.createElement(C.a,{component:"fieldset"},r.a.createElement(S.a,{component:"legend"},"Study Source"),t.map((function(e){return r.a.createElement(g.a,{key:e.label,label:e.label,control:r.a.createElement(P.a,{checked:e.checked,onChange:n,name:e.label})})})))}var O=a(45),j=a(38),w=a(33),x=new(function(){function e(){Object(O.a)(this,e),this.cards=void 0,this.index=void 0,this.reverse=void 0,this.cards=[],this.index=0,this.reverse=!1}return Object(j.a)(e,[{key:"getContent",value:function(){var e=this.cards[this.index];return this.reverse?Object(y.a)(Object(y.a)({},e),{},{front:e.back,back:e.front}):e}}]),Object(j.a)(e,[{key:"apply",value:function(e,t){var a=this;switch(w.data.forEach((function(t){e.includes(t.subject)&&t.contents.forEach((function(e){a.cards.push({subject:t.subject,front:e.front,back:e.back})}))})),t){case p.SHUFFLE:this.cards.sort((function(){return Math.random()-.5}));break;case p.SHUFFLE_REVERSE:this.cards.sort((function(){return Math.random()-.5})),this.reverse=!0}}},{key:"hasNext",value:function(){return this.index<this.cards.length-1}},{key:"hasPrev",value:function(){return this.index>0}},{key:"next",value:function(){this.index+=1}},{key:"prev",value:function(){this.index-=1}}]),e}());function M(e){var t=e.setScreen,a=Object(n.useState)(p.SHUFFLE),c=Object(i.a)(a,2),o=c[0],l=c[1],u=w.data.map((function(e){return{label:e.subject,checked:!0}})),b=Object(n.useState)(u),f=Object(i.a)(b,2),h=f[0],k=f[1];return r.a.createElement(r.a.Fragment,null,r.a.createElement(s.a,{my:1},r.a.createElement(d.a,{elevation:3},r.a.createElement(s.a,{p:1},r.a.createElement(R,{method:o,setMethod:l})))),r.a.createElement(d.a,{elevation:3},r.a.createElement(s.a,{p:1},r.a.createElement(F,{sources:h,setSources:k}))),r.a.createElement(s.a,{my:2},r.a.createElement(m.a,{color:"secondary",fullWidth:!0,variant:"contained",onClick:function(){var e=[];h.forEach((function(t){t.checked&&e.push(t.label)})),x.apply(e,o),t("study")}},"Go Study")))}var B=a(100),I=a(72),L=a(46),U=a.n(L),H=a(47),V=a.n(H),D=a(97),N=a(98),T=a(99);a(42);function A(e){var t=e.title,a=e.subtitle,n=e.content;return r.a.createElement(D.a,{style:{width:"100%",minHeight:"100%"},elevation:24},r.a.createElement(N.a,{title:t,subheader:a}),r.a.createElement(T.a,null,r.a.createElement(f.a,{variant:"body2",color:"textSecondary",component:"p"},n)))}function _(e){var t=e.title,a=e.front,c=e.back,o=Object(n.useState)(!1),l=Object(i.a)(o,2),u=l[0],b=l[1];Object(n.useEffect)((function(){b(!1)}),[a]);var f=Object(n.useState)(""),h=Object(i.a)(f,2),k=h[0],d=h[1],m={title:t,subtitle:"front",content:a},p={title:t,subtitle:"back",content:c};return r.a.createElement(s.a,{className:"animated ".concat(k),height:"100%",onClick:function(){d("flipOutY"),setTimeout((function(){d("flipInY"),b(!u)}),300)}},A(u?p:m))}function Q(){var e=Object(n.useState)(x.getContent()),t=Object(i.a)(e,2),a=t[0],c=t[1],o=Object(n.useState)(""),l=Object(i.a)(o,2),u=l[0],b=l[1],f={width:"100%",height:"100%"};return r.a.createElement(B.a,{container:!0,spacing:2,style:{height:"100%"}},r.a.createElement(B.a,{item:!0,xs:2},r.a.createElement(I.a,{disabled:!x.hasPrev(),style:f,onClick:function(){x.prev(),b("fadeOutRight"),setTimeout((function(){c(x.getContent()),b("fadeInLeft")}),300)}},r.a.createElement(U.a,null))),r.a.createElement(B.a,{item:!0,xs:8},r.a.createElement(s.a,{height:"100%",className:"animated ".concat(u)},r.a.createElement(_,{title:a.subject,front:a.front,back:a.back}))),r.a.createElement(B.a,{item:!0,xs:2},r.a.createElement(I.a,{disabled:!x.hasNext(),style:f,onClick:function(){x.next(),b("fadeOutLeft"),setTimeout((function(){c(x.getContent()),b("fadeInRight")}),300)}},r.a.createElement(V.a,null))))}function G(){var e=Object(n.useState)("home"),t=Object(i.a)(e,2),a=t[0],c=t[1];return r.a.createElement(l.a,null,r.a.createElement(s.a,{height:"10vh"},r.a.createElement(h,null)),r.a.createElement(s.a,{my:2,height:"80vh"},"home"===a?r.a.createElement(M,{setScreen:c}):r.a.createElement(Q,null)))}o.a.render(r.a.createElement(r.a.StrictMode,null,r.a.createElement(G,null)),document.getElementById("root"))}},[[60,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.e5e7dd98.chunk.js.map